\section{Riemannsummen (Riemannintegral)}
Es soll das Intergral mittels Riemannschen Summe berechnet werden: $\int_a^b
e^{\lambda x}\,dx, \; \lambda \in \R$. $f(x) = e^{\lambda x}$

Zuerst unterteilt man das Intervall $[a,b]$: $E: [a,b] =
\bigcup_{k=1}^N[c_{k-1}, c_k]$ mit $c_k = a + k\cdot \frac{b-a}{N}$.

Die Feinheit dieser Zerlegung ist somit $\delta(E) = \max\{c_k - c_{k-1} | k =
1 \ldots N\} = \frac{b-a}{N}$. Dabei gilt $\delta(E) = \frac{b-a}{N} \to 0$ ($N
\to \infty$). Dies ist wichtig. Wir müssen die Feinheit unglaublich klein
bekommen können, also nahezu $0$. Je feiner die Feinheit desto genauer wird
unsere Riemann'sche Summe. Der Grenzwert dieser Summe für $N \to \infty$ ist der
Wert des bestimmten Riemann-Integrals.

Zusätzlich müssen wir festlegen, an welchen Punkten in den Teilintervallen wir
den Funktionswert auswerten. Hier legen wir fest: $x_k = c_{k-1}$, also
jeweils am Punkt an dem das Teilintervall beginnt.

Daraus erhalten wir nun:
\begin{align*}
\int_a^b e^{\lambda x}\;dx &= \lim_{N \to \infty} \underbrace{\sum_{k=0}^{N-1}
\underbrace{f(x_k)}_{\text{``Höhe''}} \cdot
\underbrace{\delta(E)}_{\text{``Länge''}}}_{\text{Riemann-Summe}}\\
&= \lim_{N \to \infty} \sum_{k=0}^{N-1} \underbrace{e^{\lambda (a +
k\frac{b-a}{N})}}_{f(x_k)} \underbrace{\frac{b-a}{N}}_{\delta(E)}\\
&= \lim_{N \to \infty} \frac{b-a}{N} e^{\lambda a} \sum_{k=0}^{N-1}(e^{\lambda
\frac{b-a}{N}})^k\\
&= \lim_{N \to \infty} \frac{b-a}{N} e^{\lambda a} \frac{1-e^{\lambda
(b-a)}}{1-e^{\lambda \frac{b-a}{N}}}
\end{align*}

Wir wissen, dass $\rho = \frac{b-a}{N} \to 0$ für $N \to \infty$. Somit
ersetzten wir es entsprechend:
\begin{align*}
\int_a^b e^{\lambda x}\;dx &= \lim_{\rho \to 0} \rho \cdot e^{\lambda a} \cdot
\frac{1-e^{\lambda(b-a)}}{1-e^{\lambda \rho}}\\
&= \lim_{\rho \to 0} \frac{\rho (e^{\lambda a} - e^{\lambda b})}{1-e^{\lambda
\rho}}\\
&\overset{\text{d'H}}= \lim_{\rho \to 0} \frac{e^{\lambda a} - e^{\lambda
b}}{-\lambda e^{\lambda \rho}}\\
&= \frac{e^{\lambda a} - e^{\lambda b}}{-\lambda} = \frac{1}{\lambda}(e^{\lambda
a} - e^{\lambda b})
\end{align*}
