\begin{multicols}{2}
\section{Mengen}

\subsection{Definitionen}
\begin{description}
	\item [Teilmenge:] $A \subseteq B :\Leftrightarrow \forall x: x \in A \rightarrow x \in B$
	\item [Vereinigung:] $A \cup B := \{x | (x \in A) \lor (x \in B)\}$
	\item [Durchschnitt:] $A \cap B := \{x | (x \in A) \land (x \in B)\}$
	\item [Differenz:] $A \backslash B = A - B := \{x | (x \in A) \land (x \not\in B)\}$
	\item [Komplement:] $A^c = \overline{A} := \{x | x \not\in A\}$
\end{description}

\subsection{Rechenregeln}
{\footnotesize
\begin{tabular}{|l|r|}\hline
$A \cup B = B \cup A$ & $A \cap B = B \cap A$\\
$A \cup (B \cup C) = (A \cup B) \cup C$ & $A \cap (B \cap C) = (A \cap B) \cap C$\\
$A \cup (B \cap C) = (A \cup B) \cap (A \cup C)$ & $A \cap (B \cup C) = (A \cap B) \cup (A \cap C)$\\
$(A \cup B)^c = A^c \cap B^c$ & $(A \cap B)^c = A^c \cup B^c$\\
$(A \backslash B) \cup C = (A \cup C) \cap (B^c \cup C)$ & $(A \backslash B) \cap C = A \backslash )(B \cup C^c)$\\
$(A \backslash B) \backslash C = A \backslash (B \cup C)$ & $A \backslash B = A \cap B^c$\\\hline
\end{tabular}
}

\subsection{Beweise}
Um Mengengleichungen zu beweisen überführt man üblicherweise eine Seite in eine Form,
die nur noch aus logischen Operatoren besteht ($\land, \lor, \in, \not\in$) und formt
dann so um, dass man zur gewünschten anderen Seite kommt durch Rückführung in eine
Form mit Mengenoperatoren. Dazu verwendet man am einfachsten die Definitionen weiter oben.

\subsection{Beispiel}
Zu Zeigen: $(A \cup B)^c = A^c \cap B^c$ wobei $A, B, C$ Untermengen von $X$ sind.
\begin{align*}
(A \cup B)^c &= \{x \in X: x \not\in (A \cup B)\} = \{x \in X: x \not\in A \land x \not\in B\}\\
&= \{x \in X: x \not\in A\} \cap \{x \in X: x \not\in B\} = A^c \cap B^c
\end{align*}

\end{multicols}